21名支那留學生欲經新加坡及香港轉機回國受阻 15人被迫返美

武漢肺炎疫情爆發後，內地收緊了往來歐美的國際航班以防止境外輸入病例增長，不過，此舉也增加了海外華僑回國難度。

21名美國和英國的中國留學生日前試圖搭乘瑞士航空航班前往新加坡和香港，然後再中轉回國，但他們最終滯留瑞士，未能抵達香港或新加坡。

目前，其中15人已被遣返回美國，另有6人滯留瑞士，尋求各種回國途徑。

5月26日，香港政府宣布，香港國際機場從6月1日起適度恢復轉機服務。新加坡民航局也於5月20日表示，樟宜機場從6月2日開始也將逐步開放轉機服務。在香港和新加坡恢復中轉的消息出台後，大量滯留海外的華人認為有望從香港或新加坡轉機回國。不過，在操作細節上，經由該兩地的中轉回中國內地的通道其實並未打通。

一位滯留在瑞士的美國留學生表示，他6月2日下午，搭乘瑞士航空班機從美國紐約抵達瑞士蘇黎世機場，準備轉機前往新加坡，但被拒絕登機。

「我們被吿知新加坡不允許轉機，所有中國公民必須立即離開蘇黎世並返回出發地，」他稱，同行者中有畢業生，在美國出境後，美國簽證即失效，無法再次進入美國境內，此外，美國此前已禁止非美國公民入境，這就意味着這一行所有人將會滯留在美國機場。

另一位滯留瑞士的英國留學生情況類似。他表示，他6月1日晚上從倫敦抵達蘇黎世機場，希望從瑞士轉機飛往香港，再從香港回內地。不過，在去香港航段時，他被吿知因入境限制不能登機。
Source: 支那01

搵戰狼吳京啦

oh sorry, 原來就係佢阻礙你

堂堂大國國民走去訓外國勢力機場
真係折墜!

國家面前無轉機
可以留係美國益左你班支那豬啦

Life is waiting
Perhaps more

快啲喺機場唱國歌示威啦

Why？ 回國 都唔得
係咪鎖左國 無得回祖國

即場射鳩死佢地就好

回唔到家了

全部打死刑針，咪唔駛煩要轉去邊囉

唔知佢地呢刻係咪仲覺得支那係最強大
美國係邪惡軸心

唔識游水?

間諜留多一日 危險多一日

屌...行返去咪得囉

諗起呢套戲

諗起有套電影, 有條友住喺機場幾十年, 因為冇簽證, 冇文件

呢度話入邊有幾個係間諜所以俾瑞士趕上機走

大陸狗唱國歌未？

點解唔叫吳京接回国?
說好的戰狼呢?

x2

Push

中國版the terminal

慘豬豬

咁抵死

又話可以世界任何地方帶回來